人權律師常瑋平失去聯絡 父親和代表律師促公安交代

曾代理多宗公民權益案件的陝西人權律師常瑋平，去年底被指涉及危害國家安全，一直在陝西家鄕處於取保候審狀態，近日還自拍影片透露自己被關押期間曾遭受酷刑。不過，該影片上載網不久後，常瑋平於上周四在家鄉再次失聯，他的父親和律師早上到公安局，要求當局交代細節。

香港電台引述常瑋平的代表律師張庭源表示，早上向3名便衣警員提出要求交代常瑋平是否已被正式立案、涉及的強制措施等，並向公安申請會見常瑋平，及爭取取保候審。

常瑋平於本月16日自拍影片上載到YouTube，他強調自己去年參與廈門聚會，並未違反中國法律，也堅信自己無罪。常又提到被逮捕後，受到寶雞市公安的酷刑對待。他說：「我被鎖在保泰賓館招待所的房間內的老虎凳上，每天24小時，長達10天。這是一種極端的酷刑，對我造成的傷害是，我右手的食指與無名指到現在依然麻木，沒有知覺或知覺不正常。」

10日

612就黎冇錢啦

好恐怖.....

連結終蟈維權律師💪🏻💪🏻💪🏻